{
    "question": "Luas jajargenjang PQRS adalah 72cm, PQ=12cm, dan SU=8cm. tentukan keliling PQRS!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "12x2= 24<br>8x2=16<br>24+16= 40",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "12x2= 24<br>8x2=16<br><span>24+16= 40<br>semoga btul</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilaim-yang-memenuhi-a-fx-mx2-m1-x-8-b-f-910",
            "question": "Tentukan nilai\"m\" yang memenuhi :    a. f(x) = mx2 - (m+1) x-8\r\nb. f(x) = mx2 + 12x + 9m\r\njika 1 memotong sumbu x\r\njika 1 menyinggung sumbu x\r\njika 1 tidak memotong/menyinggung sumbu x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <br><span><br>b. </span><br><span><br><br>i&#039;m sorry if the fals answer..<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-bilangan-asli-yang-kurang-dari-999-yang-tidak-hab-872",
            "question": "Tentukan banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3,6,12,15,18,....<br><br>Un=a+(n-1).b<br>996=3+(n-1).3<br>996=3+3n-3<br>996=3n<br>\u00a0\u00a0 n=<u> 996</u> = 332<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br><br>5,10,15,20,...<br><br>Un=a+(n-1).b<br>995=5+(n-1).5<br>995=5+5n-5<br>995=5n<br>\u00a0\u00a0 n= <u>995</u> = 119<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 5<u><br><br></u>15,30,45,....990<br><br>Un=a+(n-1).b<br>990=15+(n-1).15<br>990=15+15n-15<br>990=15n<br>\u00a0\u00a0 n=66<br><br>\u00a0 Banyaknya angka yang tidak habis=<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-(332+199)+66<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-531+66 = <u><span>533</span></u></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-fungsi-invers2-jika-a-fx-2x-4-b-fx-280",
            "question": "Tentukan nilai fungsi invers(2), jika    a. f(x) = 2x - 4\r\nb. f(x) = x per x + 2, x -2\r\nc. f(x) = (x - 1) pangkat 3 - 6\r\nd. f(x) = x pangkat 2 + 2x + 26 per x pangkat 2 + x + 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>f(x)=2x-4<br>y=2x-4<br>y+4=2x<br>[tex] \\frac{y+4}{2} =x[/tex]<br>jadi [tex] f invers (x)=\\frac{x+4}{2} [/tex]<br>f invers (2)= [tex] \\frac{2+4}{2}  \\\\ =3[/tex]<br><br>b.<br>f(x)=[tex] \\frac{x}{x+2} [/tex]<br>[tex]y= \\frac{x}{x+2} \\\\ y(x+2)=x \\\\ xy+2y=x \\\\ xy-x=-2y \\\\ x(y-1)=-2y \\\\ x= \\frac{-2y}{y-1} \\\\  \\\\ maka f invers(2)= \\frac{-2.2}{2-1}   =-4[/tex]<br><br>c.<br>[tex]y=(x-1) ^{3}-6 \\\\ y+6= (x-1) ^{3} \\\\  1+\\sqrt[3]{y+6} =x \\\\ maka f invers (2) = 1+\\sqrt[3]{2+6}=3\n[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-fungsi-fxx-5-dan-gxx2x2-jika-fx2-1-g-578",
            "question": "Diketahui dua fungsi f(x)=x-5 dan g(x)=x\u00b2+x+2, jika f(x\u00b2-1)= g(x-1) maka x=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x^2-1)=g(x-1)\\\\\n(x^2-1)-5=(x-1)^2+(x-1)+2\\\\\nx^2-6=x^2-2x+1+x+1\\\\\nx=8[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-5-ahli-bahasa-dan-6-ahli-matematika-dipilih-7-orang-sebagai-713",
            "question": "dari 5 ahli bahasa dan 6 ahli matematika, dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli dengan tiga diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dari 5 ahli bahasa <br>dan 6 ahli matematika, <br>dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli, dengan 3 diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?<br>-----------------&gt; ans = 4</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3|6|5|4 = 360 cara<br>maaf klo ada salah dalam penghitungan dan analisis nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-m-1-x2-4x-2m-0-mempunyai-akar-akar-real-te-829",
            "question": "Persamaan (m - 1)\u00a0x\u00b2 + 4x + 2m = 0 mempunyai akar-akar real. Tentukan nilai m yg memenuhi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JAWAB.<br>akar akarnya<br>x= -2 m= 2<br>x= 0 m=0<br>x=1 m= -1<br>x=4 m=0<br><br>nilai m = 1 dan x = -1/2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D&gt;0<br>x\u00b2+4x+2m&gt;0<br>b\u00b2-4ac<br>(4)\u00b2-4.1.2m&gt;0<br>16-8m&gt;0<br>-8&gt;-16<br>m&lt;2<br>jadi m nya : 1<br>mungkin begitu, semoga benar :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-a-jika-x3-ax2-11-x-30-mempunyai-faktor-x3-754",
            "question": "Hitunglah nilai a jika x3 + ax2 - 11 x + 30 mempunyai faktor (x+3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(-4)..............................<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-nilai-abc-dan-d-yang-memenuhi-persamaan-berikut-a-a-316",
            "question": "Carilah nilai a,b,c, dan d yang memenuhi persamaan berikut.    a. [a\u00a0 b\u00a0 c] + [-5\u00a0 6\u00a0 7] = [3\u00a0\u00a0 2\u00a0 -1]\r\nb. \r\n\r\n+",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a - 5 = 3<br>a = 3 + 5<br>a = 8<br><br>b + 6 = 2<br>b = 2 - 6<br>b = -4<br><br>c + 7 = -1<br>c = -1 -\u00a07<br>c = -8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nilai yang memenuhi pertidak samaan tersebut<br>a - 5 = 3\u00a0  menjadi a = 3 + 5 = 8<br>b + 6 = 2 menjadi b = 2 - 6 = - 4<br>c + 7 = -1 menjadi c = -1 - 7 = -8<br><br>jadi nilai a = 8\u00a0 \u00a0 b = -4\u00a0 c = -8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}